德國調整中國政策 承包歐盟亞洲事務

由德國前排出嘅印太指引入面去寫返德國未來嘅亞洲外交政策會係點樣

歐盟嘅外交政策主要交由成員國處理，特別係法德兩大國

非洲、中東同地中海就由法國處理，因為有唔少殖民地曾經係法國嘅

而且要出兵嘅話就只有法國做到。中南美洲就交由西班牙同葡萄牙處理，始終有歷史文化關係。而淨低嗰啲原本由英國處理就會變咗由德國硬食，份報告重講明德國嘅亞洲外交政策會更加開放而唔會淨係關注一個國家(中國)，好大機會係指緊南海問題，其他地方佢可能唔會點喺中美間揾地方企，但南海問題會係企喺美國嗰便，因此佢哋就要加強同東盟嘅關係

德國未來會更加多噉參與唔同嘅外交事務，特別係英國脫歐之後淨返法國一個聯合國常任理事國去代表歐盟利益，所以德國都要因為噉而負上責任處理外交事務。而且德國同日本一樣因為戰敗國關係而經濟極強但政治軍事好差，所以佢哋嘅外交政策都偏保守。但德國喺歐盟中嘅地位係最重要嗰兩個之一， 日本則係喺美國決定全面反中情況下地位大增，佢哋兩個都會調整一向嘅外交風格，但德國因為歐盟而會做得更多，反而日本應該都係只會關注中國、香港、台灣同南海問題

但始終冇足夠軍事力量好難喺外交上做到啲咩，特別係日本，佢冇足夠軍事力量係好難幫到美國反支，至多都係經濟幫下口，所以美國如果真係要全面反支嘅話就要快啲開放返日德兩國嘅軍事發展，唔完全解禁都起碼要大幅放寛

同埋之前德國成日都話一啲歐盟成員國嘅對中政策唔符合整體步伐，但成員國就話都冇一份清晰嘅指引跟，而德國自己國內政界都有噉嘅聲音出現話默克爾喺對中方面立場太過含糊，好難搞清楚佢想點，所以依份「印太指引」並唔係突然間爆出嚟而係有原因㗎

依份指引應該係同歐盟傾好先放出嚟，照噉睇之後歐盟國家喺反中方面可以做到多啲嘢

“Germany – Europe – Asia: shaping the 21st century together”: The German Government adopts policy guidelines on the Indo-Pacific region

大家可以睇埋依道，第一個網就係由依道整理出嚟嘅

推

同埋佢有講到明德國唔會支持一國獨大(中國)或者兩國爭議(美中)，只會做返自己嘢，除非有嘢係喺德國嘅外交政策入面

醫陽萎，搵王毅
之前仲笑鳩德國， 而家硬起來

共青團肥婆會好唔開心

英法都叫有d 船可以巡遊下
南海問題德國硬食？船都冇隻喎

但始終亞洲事務越嚟越趨向軍事化，而德國軍事發展有兩大方面障礙：
外交方面
1. 因二戰戰敗國關係，被限制住軍事可以點樣發展
2. 二戰被納粹入侵過嘅國家好大可能會反對，例如波蘭

內政方面
1. 人民都因為二戰關係而普遍厭戰，難以喺政界外獲得支持
2. 德國一直都行保守嘅外交政策，突然間要喺亞洲啲噉遠嘅地方派兵，人民好容易會反感

依個就係問題所在，美國一日唔鬆手，日本同德國都好難做到嘢

日本都叫會改裝輕型航母，有F35B
德國有咩
就算冇約束而家起海軍，都要十年啦

德國同日本要解除限制了

大家記住睇內文，除咗一啲覆述嘅嘢之外我加咗少少自己嘅分折，大家可以參考但唔好乜都唔諗就信晒

所以要搞就快，鬼知之後幾時要用

佢都完任期啦

但以德國性格，開放左之後可能會出事，特別係20年後。

不過解禁日本重要過德國，始終佢近支那好多，而且佢本身軍事都勁，一開放好快就可以追上唔少。真係要用到軍隊嘅話都主要交由美國同日本處理，反而德國係輔助

鬆咩手
冷戰開波個陣已經鬆咗啦

最後會係法國係EU獨大
埋美國堆又快過德國
軍事方面又冇約束
德國只有經濟同地沿政治優勢

你睇同美國埋堆既五眼
甚至話日本想入埋去做六眼，
相對德國比係有更多軍事力量
所以德國軍事方面就算同日本比都仲係有距離

我係偏向調整軍事限制到合適水平，噉就唔容易亂嚟，又唔會太抵觸到週邊國家

德國都歸隊

我話現階段嚟講

個人認為德國重點唔係軍事行動
而係經濟同外交

其實唔算係歸隊，佢入面講到明唔會干涉美中衝突，只會喺關自己事先出聲，而且依份嘢應該都整咗好耐，反而係歐盟同國內政界要求多過美國要求

我都係講緊現階段
德國又唔係海權國家

冇錯，但始終印太依啲位冇軍事你好難做到嘢，特別係南海

簡單黎講其實係德國想做中立國.別FF太多.

依份係德國外交部嘅英文新聞稿嚟

其實不嬲都係，但有唔少人都會將反共個標準當係美國噉

光復膠洲灣

德國其實常規潛艇技術係世界一流

第一個網係香港人整出嚟嘅歐洲局勢集中同相關分折，佢重有開tg channel：

德國個地沿戰略環境促使佢必須將俄羅斯視為首要競敵.
對中國佢就係走難策略,你美國同中國打交呀?好危險呀,咁我唯有搞"印太策略"搬D廠去隔離D國家避難啦.生意我照同中國做不過唔再去中國投資囉,你地打還打唔好打親我D廠呀.

依個就係專注於北歐嘅，出嘢唔太密，但都幾有用

冇錯，始終人哋都要生存，但佢哋之後會越嚟越脫離對中國嘅依賴，特別係默克爾走咗之後

死肥婆呢幾日完全唔敢出聲

推 PPRB高調阻「老豆搵仔」眾籌 警：資助違法行為亦屬違法 - 分享自 LIHKG 討論區

冇啦啦對中共強硬會唔會想比反軍費美帝保護

學到野
樓主post多啲呢啲文

美國都冇期望過歐盟會喺軍事上支援滅共，淨係想要一個對中立場上嘅共識，然後在經濟上擺脫中國

因為美國滅共事在必行，事前同歐盟協調令佢哋受影響減至最低係出於尊重，所以無論係為利益定係為政治立場，都一定會孤立中國

部分同意 始終太難定義同維持「所謂合適」水平